{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_043761",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강파헌 정침"
    },
    "text": "康坡軒定針\\n\n慶尚北道盈徳郡昌水面仁良5ギル38(仁良里)\\n\n1999年3月11日、慶尚北道文化財資料に指定された。グォンオウンが所有している。朝鮮時代にカンパ(江坡)巻上であること(權尙任)が建立したカンパホンの定針だ。カンパホンは本来は''ㅁ''字型だったが、全面のサランチェの部分が火事で消失して全面的に左側にはサランチェ部分を建て直して、''コ''字型をなしている。一軒(ひとのき)八作屋根の3両が木造と横の正面4間、側面2間であり、''イ''の字型の定針とサランチェとして構成されている。定針は正面4間、側面2間に部屋、板の間、板の間、部屋の順序で配置されており、マクドルキ団の上に自然石どぶんと初めを敷いてその上に箱舟を立てた。箱舟上部にはナプドリや大梁を装飾もなく、結球した。上部の世帯は大黒柱の上に各対空にジョンドリを支えて、床の上は提灯天井としており、ホーム背面には穀物などを収納する印章屋を付けている。2間の大青(テチョン)全面にはパンビョクが、背面にはダブルガルウイングドアパンジャンムンが2つずつあるが、夏はもちろん、冬にもかかわらず、室内温度を調節したものとみられる。定針の右側には2間の台所があるが、もともと1間は牛小屋だったと一つ今は撤去された。サランチェは正面3間、側面1間の切妻屋根に一軒(ひとのき)、ナプドリ3両、定針と分離されており、オカンに1間床を敷いて左右ヒョプカンはオンドル部屋だ。サランバン全面に右側壁面に沿って土塀を7カ国設置して、居間から母屋を視覚的に遮断し、家屋の内外を区分したことが特徴だ。巻上であることは粛宗在位中に清白吏(淸白吏)で名声が高く、インリャン里で生まれ、1669年(玄宗10)に文科に及第した後、司憲府(司憲府)監察監察)を経て、海南・風紀県監などを務めた。1692年縄文ウォンパンギョ兼記者クラブ春秋館編修官を務め、翌年故郷に戻り、後進育成に力を入れた。",
    "QA": [
        {
            "question": "この定針はいつ建てられましたか？",
            "answer": "この定針は1999年3月11日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この定針はどのような形をしていますか？",
            "answer": "この定針はコ字型で、一軒八作屋根の木造建物です。"
        },
        {
            "question": "定針の中には何が配置されていますか？",
            "answer": "定針の中には部屋、板の間、板の間、部屋の順序で配置されています。"
        },
        {
            "question": "定針の背面には何がありますか？",
            "answer": "定針の背面には穀物などを収納する印章屋があります。"
        },
        {
            "question": "定針の右側には何がありますか？",
            "answer": "定針の右側には2間の台所があります。"
        },
        {
            "question": "この定針の特徴は何ですか？",
            "answer": "この定針の特徴は、サランバンに土塀が設置されて家屋の内外を区分していることです。"
        },
        {
            "question": "この定針を建立した人物について教えてください。",
            "answer": "この定針を建立したのは、カンパ(江坡)巻上の權尙任という人物です。"
        },
        {
            "question": "カンパホンは本来どのような形をしていましたか？",
            "answer": "カンパホンは本来はㅁ字型でしたが、火事で一部消失し、現在のコ字型になっています。"
        },
        {
            "question": "カンパホンとは何ですか？",
            "answer": "カンパホンは朝鮮時代に建立された建物で、定針とサランチェから成り立っています。"
        },
        {
            "question": "この定針はどのように使用されていましたか？",
            "answer": "この定針は、マクドルキ団の上に自然石どぶんと初めを敷いてその上に箱舟を立てた建物です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 597,
        "QA": 361
    }
}